= Вступление
// :asciidoctorconfigdir: ../

В качестве предисловия необходимо обозначить парадигмы, которых следует придерживаться при разработке документации.

. Ориентироваться на правила оформления документов независимо от текущего состояния.
+
.Подробнее
[%collapsible]
====
Чаще всего какая-то документация уже есть.
Она может быть скудной, не очень понятной, скомканной, нелогичной, тем не менее.
Или наоборот, очень развернутой, многословной, со множеством примеров, инфографики и пр.

Скорее всего, ее создавали разработчики или сотрудники технической поддержки.
Они не являются техническими писателями, по крайней мере специалистами в этой области.
Зачастую они не обращают на многие моменты внимания, хотя стоило бы.
И задача технического писателя --привести имеющуюся информацию в порядок и максимально ее расширить в рамках разумного.
Поэтому не стоит опасаться вносить изменения, даже если они значительны и кардинальны.
В подавляющем большинстве случаев программисты не будут против таких новшеств, если их вовсе заметят.
====
+
. Не использовать формулировки, предоставленные коллегами-программистами, как есть.
+
.Подробнее
[%collapsible]
====
Зачастую такие формулировки не предполагают ее выход за пределы отдела разработчиков.
И почти никогда не предполагают, что их формулировки увидит посторонний человек или заказчик.
Также их пишет человек, который хорошо знаком с системой.
Отсюда очевидные для автора вещи могут быть неочевидными человеку со стороны.
Поэтому там предостаточно:

* Ошибок/опечаток,
* Грамматических нестыковок,
* Проблем с пунктуацией,
* Непонятных и неочевидных сокращений и терминов,
* Жаргонизмов,
* Профессионализмов,
* Стилистически не подходящих слов и оборотов и т.д.

Чтобы не ориентироваться и не рассчитывать на то, что программисты, помимо своей работы, выполнят еще и нашу, необходимо опираться на свои умения и знания независимо от проекта и коллег, занятых на этом проекте.
====
+
. Помнить, что документ формата docx отличается от электронной документации.
+
.Подробнее
[%collapsible]
====
При переносе документации из docx в git необходимо понимать, что структуры кардинально разные.

На git:

* Рисунки не сопровождаются подписями;
* Таблицы, рисунки, примеры, разделы не нумеруются;
* Ширина таблиц ограничивается лишь здравым смыслом и появлением горизонтального скроллинга;
* Страница не имеет ограничений по длине;
* Форматирование не имеет ограничений;
* Правильно созданный файл отображается всегда одинаково независимо от браузера, его версии, устройства и т.п.

Поэтому для каждого вида необходимо использовать его сильные стороны, которые крайне не одинаковы.
====
+
. Следовать установленным правилам и договоренностям, особенно в плане структуры директорий, расположения и наименования файлов, а также структуры самих файлов.
+
.Подробнее
[%collapsible]
====
По сути, подобные правила в компании пока что находятся на начальной стадии.
Большинство из них появилось ввиду необходимости или же возникших разногласий.
Поэтому данный Style Guide еще будет дополняться, а также видоизменяться.

Также если каждый проект будет "уникальным" и не похожим на соседние, то глобальные недостатки будут не видны за мелкими недочетами в отдельных проектах.
И тогда крайне тяжело понять, что еще не доработано и требует улучшения или добавления.
====

== Почему я должен/должна следовать этим правилам?

Следует помнить, что документацию разрабатывает коллектив.
Крайне вероятно, что с результатом трудов в дальнейшем будет работать кто-то другой.
При следовании некоторым инструкциям и правилам взаимодействие упрощается:

* Известно, что и где находится;
* Известно, что дальше с этим делать;
* Известно, что должно получиться в результате;
* Легче вводить в курс новых коллег;
* Легче вносить глобальные изменения во всю документацию;
* Легче внедрять скрипты для упрощения и ускорения работы, а также минимизации рутинных операций.

.Подробнее
[%collapsible]
====
Глобальные изменения обычно осуществляются с помощью паттернов или регулярных выражений, отсортировывающих строки.

При стандартизированных оборотах, названиях, структурах файлов и директорий это становится делом техники и времени.

При различном оформлении над каждым проектом придется работать отдельно.
И учитывая "одноразовость" скрипта, скорее всего, проще и быстрее будет сделать вручную, что потребует значительного количества времени или же выделенных на это людей.

Ни один из этих вариантов нельзя назвать хорошим и приемлемым.

Тем не менее ...

Следует воспринимать документ не как жесткие рамки, в которые необходимо уложиться, несмотря ни на что, а как настоятельные рекомендации.
Соблюдая указания, в итоге получится документ, который будет выполнять свою роль: правильно и доступно доносить актуальную информацию до читателя.
====